\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\makeatletter
	\input{../config/header[fr].sty}
	\usepackage{00-keywords}

	\input{01-algo-env.sty}
\makeatother


\begin{document}

%\section{Algorithmes en langage naturel}

%\subsection{Des macros pour structurer les algorithmes}

\subsection{Fiches techniques}

\IDmacro[a]{In       }{1}

\IDmacro[a]{Ins      }{1}

\IDmacro[a]{Out      }{1}

\IDmacro[a]{Outs     }{1}

\extraspace

\IDmacro[a]{Data     }{1}

\IDmacro[a]{Datas    }{1}

\IDmacro[a]{Result   }{1}

\IDmacro[a]{Results  }{1}

\extraspace

\IDmacro[a]{InState  }{1}

\IDmacro[a]{InStates }{1}

\IDmacro[a]{OutState }{1}

\IDmacro[a]{OutStates}{1}

\extraspace

\IDmacro[a]{PreCond  }{1}

\IDmacro[a]{PreConds }{1}

\IDmacro[a]{PostCond }{1}

\IDmacro[a]{PostConds}{1}


\IDarg{} du texte décrivant une ou des entrées, une ou des sorties, ...


% ---------------------- %


\separation


\IDmacro[a]{Actions}{1}

\IDmacro[a]{Begin  }{1}


\IDarg{} le bloc des instructions via la syntaxe proposée par \verb#algorithm2e#.


% ---------------------- %


\separation


\IDmacro[a]{ForAll }{2}

\IDmacro[a]{ForEach}{2}


\IDarg{1} les éléments à boucler.

\IDarg{2} le bloc des instructions via la syntaxe proposée par \verb#algorithm2e#.


% ---------------------- %


\separation


\IDmacro[a]{ForRange  }{4}

\IDmacro[a]{ForRange* }{4}

\IDmacro[a]{ForRange**}{4}


\IDarg{1} la variable de la boucle.

\IDarg{2} la 1\ier{} valeur entière.

\IDarg{3} la dernière valeur entière.

\IDarg{4} le bloc des instructions via la syntaxe proposée par \verb#algorithm2e#.


% ---------------------- %


\separation


\IDmacro[a]{ForInList   }{3}

\IDmacro[a]{ForInListRev}{3}


\IDarg{1} la variable de la boucle.

\IDarg{2} la liste.

\IDarg{3} le bloc des instructions via la syntaxe proposée par \verb#algorithm2e#.


% ---------------------- %


\separation


\IDmacro[a]{ForInList   }{3}

\IDmacro[a]{ForInListRev}{3}


\IDarg{1} la variable de la boucle.

\IDarg{2} la liste.

\IDarg{3} le bloc des instructions via la syntaxe proposée par \verb#algorithm2e#.


% ---------------------- %


\separation


\IDope{txtIf}

\IDope{txtIf*}

\extraspace

\IDope{txtIfElse}

\IDope{txtIfElse*}

\extraspace

\IDope{txtIfElseIf}

\IDope{txtIfElseIf*}

\extraspace

\IDope{txtIfElseIfElse}

\IDope{txtIfElseIfElse*}

\extraspace

\IDope{txtSwitch}

\IDope{txtSwitch*}


% ---------------------- %


\separation


\IDope{txtFor}

\IDope{txtFor*}

\extraspace

\IDope{txtWhile}

\IDope{txtWhile*}

\extraspace

\IDope{txtRepeat}

\IDope{txtRepeat*}

\end{document}
